維基解密創辦人係英國落網

BBC News - Julian Assange: Wikileaks co-founder arrested in London

The Guardian 有片

始終都係避唔到

tldr: Julian Assange 創辦Wikileaks 同年俾瑞典政府全球通緝，指佢2010 年係瑞典強姦左個女人。Julian Assange 指係雙方同意嘅性行為。佢一直匿埋係厄瓜多爾駐英國大使館7 年，直到今日厄瓜多爾唔再保佢，然後俾俾英國政府拉左

He set up Wikileaks, which publishes confidential documents and images, in 2006, making headlines around the world in April 2010 when it released footage showing US soldiers shooting dead 18 civilians from a helicopter in Iraq.

But, later that year, he was detained in the UK after Sweden issued an international arrest warrant over allegations of sexual assault.

Swedish authorities wanted to question him over claims that he had raped one woman and sexually molested and coerced another in August 2010, while on a visit to Stockholm to give a lecture. He says both encounters were entirely consensual.

Mr Assange was bailed in December 2010 but in May 2012 the UK's Supreme Court ruled he should be extradited to Sweden.
He sought and was granted asylum in the Ecuadorean embassy in London. After spending almost seven years inside the embassy, he was arrested by British police on 11 April 2019. The officers removed him from the embassy's premises.

Ecuadorean President Lenín Moreno tweeted that his country had withdrawn Mr Assange's asylum status "after repeated violations to international conventions and daily-life protocols" in what he said was "a sovereign decision".

瑞典識波，#metoo 無得輸

2009年的Julian Assange

更正:

tldr: Julian Assange 係2006 年創辦Wikileaks，2010 年俾瑞典政府全球通緝，指佢同係瑞典強姦左個女人。Julian Assange 指係雙方同意嘅性行為。佢一直匿埋係厄瓜多爾駐英國大使館7 年，直到今日厄瓜多爾唔再保佢，然後俾俾英國政府拉左

2019 年嘅Julian Assange

又係女人

厄瓜多爾收左美國幾$

又係#metoo

其實唔完全算me-too
似係政府搵藉口多過個兩條女真係想告鳩人

同埋厄瓜多爾唔撚想養佢
啲洗費太貴 當賣個順水人情俾英國

之後又有$收

equador:
In a sovereign decision Ecuador withdrew the asylum status to Julian Assange after his repeated violations to international conventions and daily-life protocols. #EcuadorSoberano

不過好似有post 話wikileak 近排有講equador 啲衰嘢，可能都有關。

外國有冇人權？

就黎#metoo同不誠實使用電腦差唔多

老咗咁多

佢同斯洛登
邊個勁d

搞個網站都要全球通緝

個款似中東阿伯

之前冇咁殘 可能軟禁得太耐

條友爆厄瓜多爾總統D野

人地即刻唔撚保你

呢單野香港好似冇人報?
支那國企中國水電

The documents are known as the “INA Papers” that links Moreno and the Chinese company Sinohydro that built the Coca Codo Sinclair hydroelectric dam, which, according to the lawmaker, deposited US$18 million in the offshore company Recorsa.

Recorsa is linked to Ecuadorean businessman Conto Patiño Martinez who transferred money to more than 10 ghost companies in Panama including INA Investments Corp, whose real owner is Edwin Moreno Garces, brother of President Lenin Moreno, according to the leaked documents.